\begin{figure}[H]
  \centering
  \rotatebox{-90}{
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{2}
  }
  \caption{Sinal de saída do terceiro estágio com carga em condições nominais e especificação atendida}
  \label{fig:2}
\end{figure}

\vfill

\begin{figure}[H]
  \centering
  \rotatebox{-90}{
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{3}
  }
  \caption{Apresentação do circuito implementado}
  \label{fig:3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.48\textwidth]{4}
  \caption{Apresentação do circuito implementado}
  \label{fig:4}
\end{figure}

\vfill

\newpage

\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{circuitikz}
\begin{scope}[scale=1, transform shape,rotate=-90]
\draw
(0,0) node(a) {}
(a) ++(4.5,0) node(b) {}
(b) ++(4.5,0) node(c) {}
(c) ++(4.5,0) node(d) {}

(a) ++(-2,-2) node[rground] {}
to[sV,l=$v_i$] ++(0,2)
to[R=$R_f$] (a) -- ++(1,0)

(a) -- ++(1,0) node[right] {$v^A_b$}
to[R=$Z^A_i$] ++(0,-2) node[rground] {}

(a) ++(2.5,-2) node[rground] {}
to[european controlled voltage source,l=$A^A v^A_b$,mirror] ++(0,2)
to[R=$Z^A_o$] (b)

(b) -- ++(1,0) node[right] {$v^B_b$}
to[R=$Z^B_i$] ++(0,-2) node[rground] {}

(b) ++(2.5,-2) node[rground] {}
to[european controlled voltage source,l=$A^B v^B_b$,mirror] ++(0,2)
to[R=$Z^B_o$] (c)

(c) -- ++(1,0) node[right] {$v^C_b$}
to[R=$Z^C_i$] ++(0,-2) node[rground] {}

(c) ++(2.5,-2) node[rground] {}
to[european controlled voltage source,l=$A^C v^C_b$,mirror] ++(0,2)
to[R=$Z^C_o$] (d)

(d) -- ++(1,0) node[right] {$v_o$}
to[R=$R_L$] ++(0,-2) node[rground] {}
;
\end{scope}
\end{circuitikz}
  \caption{Acoplamento entre estágios}
  \label{cir:11}
\end{figure}

%\newpage

\hspace*{-4eM} \begin{figure}[H]
  \centering
\begin{circuitikz}
\begin{scope}[scale=.8, transform shape,rotate=-90]
\draw
(0,0) node[npn](npnA) {}
(6,0) node[npn](npnB) {}
(12,0) node[npn](npnC) {}
(npnC.E) ++(1,0) node[npn](npnD) {}
(npnA.B) ++(-4,0) ++(-5,0) node(vi) {}



(vi) ++(1,4.3) node[] {Fonte}
(vi) node[rground] {} to[sV,l=$v_f$]
++(0,3) to[R=$R_f$]
++(3,0) --
++(1,0) to[R=$R_{\text{div}1}$,-*]
++(0,-3) to[R=$R_{\text{div}2}$]
++(0,-3) node[rground] {}
(vi) ++(4,0) --
++(1,0)



(npnA.E) node[right=2mm, above=5mm]{$Q_1$}
(npnA.B) -- ++(-1,0) to[R,l_=$R^A_2$,*-] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnA.B) -- ++(-1,0) to[C=$C^A_i$] ++(-3,0)
(npnA.E) to[R,l_=$R^A_e$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnA.B) -- ++(-1,0) to[R=$R^A_1$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$V_{cc}$}
(npnA.C) to[R,l_=$R^A_c$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$V_{cc}$}
(npnA.E) to[short,*-] ++(1,0) to[C=$C^A_e$] ++(0,-3) node[rground] {}



(npnB.E) node[right=2mm, above=5mm]{$Q_2$}
(npnB.B) -- ++(-1,0) to[R,l_=$R^B_2$,*-] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnA.C) -- ++(2,0) -- ++(0,-.77) to[C=$C^B_i$] ++(2.3,0)
(npnB.E) to[R=$R^B_{e1}$] ++(0,-3) node(h) {}
to[R,l_=$R^B_{e2}$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnB.B) -- ++(-1,0) to[R=$R^B_1$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$V_{cc}$}
(npnB.C) to[R,l_=$R^B_c$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$V_{cc}$}
(npnB.C) -- ++(2,0)
(h) to[short,*-] ++(1,0) to[C=$C^B_e$] ++(0,-3) node[rground] {}



(npnC.E) node[right=2mm, above=5mm]{$Q_3$}
(npnD.E) node[right=2mm, above=5mm]{$Q_4$}
(npnC.B) -- ++(-1,0) to[R,l_=$R^C_2$,*-] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnB.C) -- ++(2,0) -- ++(0,-.77) to[C=$C^C_i$] ++(2.3,0)
(npnD.E) to[R,l_=$R^C_e$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnC.B) -- ++(-1,0) to[R=$R^C_1$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$V_{cc}$}
(npnC.C) -- ++(0,.5) node[vdc] {$V_{cc}$}
(npnD.C) -- ++(0,.5) node[vdc] {$V_{cc}$}
(npnD.B) -- (npnC.E)


(npnD.E) to[C=$C^C_o$,*-] ++(3,0)
to[R=$R_L$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnD.E) ++(3,0) to[short,*-o] ++(.5,0)  node[right] {$v_o$}
;
\draw[dashed] (vi) ++(3,2.5) -- ++(0,1);
\end{scope}
\end{circuitikz}
  \caption{Circuito conceito}
  \label{cir:final}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{circuitikz}
\begin{scope}[scale=.8, transform shape,rotate=-90]
\draw
(0,-5) node[npn](npnA) {}
(6,-5) node[npn](npnB) {}
(12,-5) node[npn](npnC) {}
(npnC.E) ++(1,0) node[npn](npnD) {}
(npnA.B) ++(-4,0) ++(-5,0) node(vi) {}



(vi) ++(1,6) node[] {Todos os capacitores são de $\SI{10}{\volt}$}
(vi) ++(1,5) node[] {Todos os resistores são de $\pot{.1}$}
(vi) ++(1.3,0) node[] {$\res{w}{radian\per\second}$}



(vi) ++(1,4.3) node[] {Fonte}
(vi) node[rground] {} to[sV,l=$\SI{1}{\volt}$]
++(0,3) to[R=$\res{R_f}{ohm}$]
++(3,0) --
++(1,0) to[R=$\com{R_div1}{ohm}$,-*]
++(0,-3) to[R=$\com{R_div2}{ohm}$]
++(0,-3) node[rground] {}
(vi) ++(4,0) --
++(1,0)



(npnA.E) node[right=3mm, above=5mm]{\transistor}
(npnA.B) -- ++(-1,0) to[R,l_=$\com{A_R_2}{ohm}$,*-] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnA.B) -- ++(-1,0) to[C=$\SI{2,2}{\micro\farad}$] ++(-3,0)
(npnA.E) to[R,l_=$\com{A_R_e}{ohm}$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnA.B) -- ++(-1,0) to[R=$\com{A_R_1}{ohm}$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$\res{Vcc}{volt}$}
(npnA.C) to[R,l_=$\com{A_R_c}{ohm}$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$\res{Vcc}{volt}$}
(npnA.E) to[short,*-] ++(1,0) to[C=$\SI{68}{\micro\farad}$] ++(0,-3) node[rground] {}



(npnB.E) node[right=3mm, above=5mm]{\transistor}
(npnB.B) -- ++(-1,0) to[R,l_=$\com{B_R_2}{ohm}$,*-] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnA.C) -- ++(2,0) -- ++(0,-.77) to[C=$\SI{2,2}{\micro\farad}$] ++(2.3,0)
(npnB.E) to[R=$\SI{330}{\ohm}$] ++(0,-3) node(h) {}
to[R,l_=$\com{B_R_e2}{ohm}$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnB.B) -- ++(-1,0) to[R=$\SI{122}{\kilo\ohm}$,*-] ++(0,3) to[R=$\SI{9,8}{\kilo\ohm}$] ++(0,3) node[vdc] {$\res{Vcc}{volt}$}
(npnB.C) to[R,l_=$\com{B_R_c}{ohm}$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$\res{Vcc}{volt}$}
(npnB.C) -- ++(2,0)
(h) to[short,*-] ++(1,0) to[C=$\SI{68}{\micro\farad}$] ++(0,-3) node[rground] {}



(npnC.E) node[right=3mm, above=5mm]{\transistor}
(npnD.E) node[right=3mm, above=5mm]{\transistor}
(npnC.B) -- ++(-1,0) to[R,l_=$\com{C_R_2}{ohm}$,*-] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnB.C) -- ++(2,0) -- ++(0,-.77) to[C=$\SI{2,2}{\micro\farad}$] ++(2.3,0)
(npnD.E) to[R,l_=$\com{C_R_e}{ohm}$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnC.B) -- ++(-1,0) to[R=$\com{C_R_1}{ohm}$,*-] ++(0,3) node[vdc] {$\res{Vcc}{volt}$}
(npnC.C) -- ++(0,.5) node[vdc] {$\res{Vcc}{volt}$}
(npnD.C) -- ++(0,.5) node[vdc] {$\res{Vcc}{volt}$}
(npnD.B) -- (npnC.E)



(npnD.E) to[C=$\SI{2,2}{\micro\farad}$,*-] ++(3,0)
to[R=$\com{R_L}{ohm}$] ++(0,-3) node[rground] {}
(npnD.E) ++(3,0) to[short,*-o] ++(.5,0)  node[right] {$v_o$}
;
\draw[dashed] (vi) ++(3,2.5) -- ++(0,1);
\end{scope}
\end{circuitikz}
  \caption{Circuito completo em valores}
  \label{cir:final2}
\end{figure}